美國國歌出自奴隸主手筆 媒體人建議改唱約翰連儂《Imagine》

美國反種族歧視浪潮愈演愈烈，和蓄奴制相關的雕像與紀念碑陸續淪為箭靶，現在就連國歌《星條旗》（The Star-Spangled Banner）也被盯上。除本身是蓄奴主的原作者基伊（Francis Scott Key）位於三藩市金門公園的雕像被拉倒外，Yahoo Music總編輯帕克（Lyndsey Parker）近日也在專欄撰文，認為可能終於是時候更換新國歌。

帕克先提到近日有學生拒絕在畢業典禮唱《星條旗》的新聞，接著引述支持的非裔歷史學者沃克（Daniel E. Walker）見解，稱此事事關「美國根深蒂固的蓄奴制和白人至上傳承，當我們一次又一次（唱《星條旗》），等同羞辱有色人種男女……現在我們更以傳承當幌子繼續唱。」

沃克指出：「如果一個傳統傷害到社會的一部分人，像性別歧視、父權、厭女，那就是時候把它扔了。」

帕克又提到記者兼活動分子鮑爾（Kevin Powell）說法，指基伊出身富裕的蓄奴家庭，曾公開發表種族歧視言論，當執業律師還狀告白人與非裔廢奴主義者，「不相信人皆生而自由」，「每當我們唱國歌，就是讚頌基伊」，並建議改用約翰連儂的《Imagine》取代。

帕克的專欄發表後，立刻在推特引發激烈的正反意見交鋒。像媒體人凱莉（Megyn Kelly）就說：「啊……換國歌了。」也有網友指控：「他們想要移除國歌，接下來是國旗。」還有網友痛批「笨主意」，根本是自詡為「覺醒」的一群試圖「消滅美國歷史」。

啲左癌真係好撚煩

美國自古以來就是中國領土

左膠之歌

智障

咁咪唱
起來，不願做奴隸的人們

美利堅省

去死啦你老母閪 pow pow pow

唱咩imagine 呀，係唱就唱國際歌

奴隸主既後代你唔捉出黎殺撚晒佢？

牛扒都係奴隸主人發明

妖 好撚煩呀

美國自古以來就是非洲領土
黑人神聖不可侵犯

竟然想揀個英國人作嘅歌去做國歌
左膠

有啲似文革鬥田漢就唔唱義勇軍進行曲，轉唱東方紅

左膠好多都痴撚線

加速

John Lennon 都係白人黎，應該唱Kanye west

咪就係

想買個黑人做工人
有冇渠道

係 應該rap埋

Imagine 又係咩人作先？
真係咁BLM 嘅不如唱黑人rap 歌做國歌

CLS

你話無收中國錢我真係唔撚信

聽講印第安人先係美國土地既真正主人
就算左膠都一樣係侵略者
又唔見佢地滾出美國 ?
人地上幾代做奴隸主既事都俾你拎出黎講
你而家霸緊人地土地又唔見你講?

Imagine反對宗教喎, 冇可能啦～

imagine 所講既內容，共產黨已做過，結果係成為魔鬼國度，行將被滅

50 cents 好啲喎

橫掂都係
點解唔唱gangnam style？

起來不願做奴隸的人們

不如改America fuck yeah

黑>白>黃

美國宜家首國歌都係英國人作嘅

唱加加減減算啦

幾時立法要處死異性戀白人男人

作曲啫
填詞人係美國人
都冇話Imagine 咁全英製作咁離譜
啲詞又唔係有國家意味

香港人已經話左比國際知，racist icon如pepe都可以變做公民自由

點解美國人反而要比過去牽制？

唔撚想唱咪唔好唱囉
交換我地過去唱
O say can you seeeeeeeeeee

文革時期唱東方紅或者只係奏義勇軍進行曲嘅旋律，華國峰三個凡是嗰陣就唱改詞版

兩個凡是先啱

推 7.1反國安法大遊行

即係牢不可破的聯盟去史太林前後版

下一步 燒聖經

50 cents係英國人

頂唔撚順

蘇聯國歌始終都係共產色彩濃過民族主義色彩（不過蘇聯始終法定係一個聯盟），雖然冇國際歌咁濃
1949至文革之間支共會用首民族主義色彩咁濃嘅歌做國歌其實都好奇怪

話說蘇聯1956-1977都應該唔唱歌詞
好多蘇聯人似乎都會混淆兩個版本啲歌詞，chorus會唱返1944版
就好似上次蘋果條片支那人唱咗1977年版義勇軍

John lennon白人嚟喎

咁係毛澤東的統戰杜魯門策略
個柒頭比麥卡錫清算，唔係韓戰仲相信毛澤東的共產主義有民族主義成份

聽到煩 以前唔講有問題有blm出曬嚟文革

Cls Ching鬥左鬥出新高度

佢地應該躝返歐洲

BLM, 女權, 性小眾, 環保撚, 共產, 無政府主義 嘅歌先可以代表美國

CLS 左仔

求其到...點先會諗到呢首

rick roll
never gonna give u up

應該改做非洲土人歌

唔夠黑
用佢既歌係歧視緊文尼咁黑果啲真正既黑人

痴撚線百鳩幾年前有錢少少既都有奴隸架啦
以前社會狀況唔覺得有奴隸有問題丫嘛
依家唔好再咁做咪得 係都要拎晒d歷史人物出黎bin

都唔止係左癌
直頭係赤化
文化大革命式消滅一個國家獨有既歷史文化
只係佢地無公開話要共產主義

都唔撚識玩嘅
應該搵首剩係由黑人唱 作曲 填詞
歌詞要有nigger
到時邊個白人唱首歌就係歧視
唔唱都係歧視

唱Lil Pump

英文是奴隸主的語言

作者應該係black wopeople

一次滿足兩個願望

奧運嬴完金牌 唱住咁升國旗

呢啲垃圾「運動」大選完之後就會靜幾年
之後大選又再嚟過
悶唔悶啲

Imagine 係白皮男人唱嘅已經政治不正確啦

唱生日快樂
身體健康
萬事如意
心想事成

華盛頓都係奴隸主
係咪要解散美國

I see trees are green

佢地宜家似想滅美國，唔係平權喎

今天我。

Kanye撐侵架喎

歷史證明文革係會失敗

可能幾百年後所有今日食過肉嘅人都要被清算

Kayne west 撐侵㗎

都係「中國國歌」勝一籌，連填詞人都係畀國家做瓜埋。

填咩詞，人哋只係作咗首詩，被親戚塞咗入首英國嚟嘅歌，再唱吓唱吓變國歌

唱mj

屌那星

直接清算祖先有著過獸皮嘅穴居人後代
著皮草

留畀香港人唱

痴撚線
其實當地係咪真係咁多美國人支持呢個示威？

John Lennon 打女人喎，問過女權未

屌你黑人咪又係侵略者
幾時陪返啲地比原住民

想像唔到一大班人唱
Living ~~ for today ~~ 阿鴉～～～

支持口號
唔支持示威

當你睇見 CK 最新 model 就會發覺呢個世界冇野冇可能

一個男人 cut J 之後做 lesbian

直頭係拋妻棄子嘅典範

左膠幾時死

根本就係文革啲左膠真係同共匪一撚樣

不如唱願榮光

出自被壓迫者手筆，左膠最愛